\subsubsection{Attività}

\myparagraph{Struttura prima pagina}

Ogni documento prodotto verrà realizzato secondo la medesima struttura.

\begin{itemize}
	\item logo del gruppo: il logo del gruppo {\Gruppo}, comprensivo di nome, è visibile sulla prima pagina ed è posizionato al centro della stessa;
	\item lista dei contributori: posizionata sotto il logo del gruppo, indica i nomi dei contributori dello specifico documento;

	\item tabella: presente sotto il titolo del documento, racchiude le seguenti informazioni:
	\begin{itemize}
		\item versione: indica la versione del documento;
		\item redattori: nome, cognome e matricola degli studenti incaricati della scrittura del documento in oggetto;
		\item approvatori: nome, cognome e matricola degli studenti incaricati all’approvazione del documento in oggetto;
		\item verificatori: nome, cognome e matricola degli studenti incaricati alla verifica del documento in oggetto;
		\item uso: marcatore d’uso del documento, che può essere interno o esterno;
		\item destinazione: indica i destinatari del documento in oggetto.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\myparagraph{Struttura pagine di contenuto}
La struttura delle pagine di contenuto è la seguente:
	\begin{itemize}
		\item logo: il logo del gruppo è posizionato in alto a sinistra;
		\item sezione: il nome ed il numero della sezione sono posizionati in alto a destra;
		\item intestazione: è composta dal logo e dalla sezione;
		\item contenuto: il contenuto principale del documento è posizionato dopo l’intestazione dello stesso;
		\item nome e versione del documento: presente in basso a sinistra, indica appunto il nome del documento in oggetto e la sua attuale versione di scrittura;
	
		\item numero pagina: presente in basso a destra, su ogni pagina ad esclusione della prima pagina.
	\end{itemize}
	
\myparagraph{Registro delle modifiche}
Ogni documento riporta una sezione denominata come sopracitato, recante una descrizione sommaria delle modifiche effettuate al documento. Il presente registro è formattato in modalità tabellare, dove sono riportate le seguenti voci:	

\begin{itemize}
	\item versione: identifica la versione del documento dopo la modifica;
	\item data di modifica: identifica la data di ultima modifica del documento;
	\item descrizione: sintetizza una descrizione della modifica apportata al documento;
	\item nominativo: identifica lo studente, tramite nome e cognome, che ha apportato la modifica;
	\item ruolo: identifica il ruolo dello studente che ha apportato la modifica.
\end{itemize}

\myparagraph{Indice}
Ogni documento prodotto dal gruppo {\Gruppo} contiene, all’inizio dello stesso, un indice il cui scopo è quello di esplicitare la struttura e le gerarchie del documento in oggetto. 

\myparagraph{Elenco immagini}
I documenti muniti di figure saranno provvisti di un indice delle figure contenute in essi, con una breve descrizione della stessa ed il numero della pagina dove è collocata.


\myparagraph{Elenco tabelle}
I documenti muniti di tabelle, saranno provvisti di un indice delle tabelle contenente, per
ciascuna, una breve descrizione ed il numero della pagina dove è collocata.


\myparagraph{Stesura dei verbali}
Ad ogni riunione, un membro del gruppo {\Gruppo} sarà scelto, a rotazione, come Redattore dello stesso. Per ogni incontro del gruppo verrà prodotto un verbale ad uso, come specificato sopra, solamente interno. Una volta approvato non è più prevista la possibilità di modifica, in quanto richiederebbe una modifica di azioni e/o tecnologie già discusse in sedute precedenti in modo retroattivo. La struttura del verbale è la seguente:
\begin{itemize}
	\item luogo svolgimento riunione;
	\item data svolgimento riunione;
	\item ora di inizio;
	\item ora di fine;
	\item membri del gruppo presenti con eventuali esterni.
\end{itemize}

A questo segue l’Ordine del giorno, ovvero una descrizione sommaria degli argomenti da discutere nel corso del meeting. Successivamente, è trascritto il verbale della riunione, ovvero una descrizione più dettagliata di tutti gli argomenti discussi e le decisioni prese durante il corso del meeting. Ogni verbale ha la seguente nomenclatura:
\begin{center}
\textbf{Verbale\_I/E\_ YYYY-MM-DD}\\
\end{center}
dove \textbf{I/E} rappresenta il tipo del verbale secondo la seguente sintassi:
\begin{itemize}
	\item I: se il verbale è ad uso interno al gruppo;
	\item E: se il verbale è ad uso interno al gruppo, con la partecipazione di individui esterni allo stesso;
\end{itemize}
La nomenclatura del verbale si attiene allo standard ISO 8601, con le date scritte nel seguente formato:
\begin{itemize}
	\item YYYY: rappresenta l’anno con 4 cifre;
	\item MM: rappresenta il mese con 2 cifre;
	\item DD: rappresenta il giorno con 2 cifre.
\end{itemize}

Eventuali orari presenti, verranno trascritti secondo la notazione ISO 8601, che prevede l’uso dei numeri in un intervallo da 0 a 24 per rappresentare l’ora, e da 0 a 59 per rappresentare i minuti e secondi.

\myparagraph{Nomenclatura dei file}
Il gruppo ha scelto di utilizzare la convenzione CamelCase con, in aggiunta, le seguenti regole:
\begin{itemize}
	\item nomi di file o cartelle dovranno necessariamente avere la prima lettera maiuscola;
	\item i nomi composti di file o cartelle verranno scritti uniti, lasciando le iniziali delle relative parole maiuscole;
	\item i nomi dei documenti utilizzeranno la seguente nomenclatura:
	\begin{center}
	\textbf{Nome Del File\_v.X.Y.Z}
	\end{center}
	dove X, Y e Z indicano la versione del documento;
\end{itemize}

\myparagraph{Elenchi puntati}
Tutti gli elenchi puntati nelle documentazioni prodotte dal gruppo {\Gruppo} rispetteranno le seguenti norme sintattiche:
\begin{itemize}
	\item la frase che precede il primo elemento dell’elenco puntato, o se l’elemento precede a sua volta un sottoelenco, dovrà terminare con il carattere “:”;
	\item ogni elemento dell’elenco deve cominciare con la lettera minuscola, ad eccezione dei nomi propri;
	\item ogni elemento dell’elenco deve terminare con il carattere “;”;
	\item l’ultimo elemento dell’elenco terminerà con il carattere “.”.
\end{itemize}

\myparagraph{Glossario}
Per eliminare ambiguità linguistiche e formattare automaticamente le parole chiavi più importanti, è stato creato un glossario in \LaTeX{} con nomenclatura nomegruppo.sty.

\myparagraph{Tabelle}
Il gruppo {\Gruppo}, durante la stesura della documentazione necessaria al progetto, potrebbe far ampio uso di tabelle riassuntive, per dare un carattere meno prolisso alla documentazione e facilitare la lettura della stessa.
Tutte le tabelle saranno costruite secondo i seguenti standard:
\begin{itemize}
	\item l’header della tabella avrà sfondo blu, con colore del font bianco;
	\item la prima parola di ogni cella avrà la lettera maiuscola;
	\item per facilitare la lettura tra più righe, si differenzieranno le righe con indice pari da quelle dispari, alternando ciclicamente il colore grigio chiaro e grigio;
	\item la tabella sarà in posizione centrale rispetto al documento.
\end{itemize}

L’esempio sotto riportato riporta una tabella costruita secondo le disposizioni sopra-descritte:
{
    \rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{longtable}{ c c  C{4cm}  c  c }
        \rowcolor{\primaryColor}
        \textcolor{\secondaryColor}{
        \textbf{Header 1}}     & \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Header 2}}       & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Header 3}} & \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Header 4}} & \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Header 5}}                          \\
        Testo esempio                 & Testo esempio                                    & Testo esempio                                & Testo esempio & Testo esempio{} \\
        Testo esempio                & Testo esempio                                    & Testo esempio                                   & Testo esempio & Testo esempio{} \\
        Testo esempio                & Testo esempio                                    & Testo esempio                          & Testo esempio & Testo esempio{}    \\
    \end{longtable}
}



